【重開】真人改編長故/ 不改名，只換性

上個post因為有bug
又聽左巴絲既意見，係後期加d圖
所以重開

本身個故名叫
我係個男仔，但我冇辦法認同。

但因為我才疏學淺
諗唔到其他名
唯有鳩改一個

出文慢，但都有巴絲支持
老母我繼續努力

序

「終於黎到頒發最受歡迎女歌手既時間啦！相信大家都等左好耐……各位女歌手辛苦左一整年，依家係時候係揭曉得獎者喇！」

呢日係1995年1月15日，可能對大家黎講，只係一個普通既日子，但對林家黎講，絕對唔係。

「係頒獎之前，我地先睇下最後入圍既五強，分別係……」

「頒得未啊！我等左成晚，就係為左呢刻咋！老公，你覺得呢？Sammi？周慧敏？定係啊葉倩文會繼續拎獎呢？」一個大肚婆坐係沙發度，一邊摸住個肚，一邊問佢果個係廚房洗緊碗既老公。

老公應聲，伸個頭出黎，話：

「呿，邊有得估咖！不如你估下阿仔幾時出世好過啦！」講完，佢又繼續洗碗。

「唔係喎，我覺得Sammi都幾有機會，雖然佢新，但同許志安果首咩咩非一般愛火都好好聽啊！」大肚婆轉左個姿勢，將對腳打橫放左上沙發。「老公，你洗完碗之後拎杯水俾啊，唔該。」

「但係佢唔係拎左新人獎啦咩？應該唔會既……」老公將杯水遞俾佢老婆，然後坐低，幫老婆按腳。「老婆啊，其實都已經39周啦，你係唔係應該要去醫院準備下啊？」

「唔洗擔心喎！你定啦，我feel到阿仔想睇埋個頒獎禮先……喂！唔係！！佢唔想睇啊！！！！！！！」大肚婆突然大叫。

「屌！！唔撚係啊？！！！」個男人開始騰，「啊係！三長兩短呼吸法！！老婆你頂住啊！吸吸吸！呼呼！」

「仲玩！住院袋啊，係床尾，你，你去拎！然後，揸車！！車我去醫院！」大肚婆顯然比佢老公鎮定好多。

「但係即將頒獎啦！」

「你食屎啦！！！！！！」

係啊，daddy mami，我準備出黎啦。

Chapter 1.1

我叫林志輝，今年三十五歲，係一個中學老師，有一個做緊全職家庭主婦既老婆同一個五歲既仔。

阿仔叫林靖文，讀緊K2。仲記得五年前，阿仔出世果晚，我同老婆係度睇緊勁歌金曲頒獎典禮。睇睇下，老婆突然羊水穿左，嚇到我鳩縮，好彩最後母子平安。

阿仔個名係老婆改既，話係因為當年最受歡迎女歌手係王婧雯，要應下，改個仔又叫做婧雯。我心諗：冇野啊？仔黎咖喎，改個咁既名。後來老婆又話改番男仔d好，最後就叫靖文，話想佢捍衛文化喎。是但啦，女人最鍾意搞呢搞路，而且「文仔」都幾好聽啊。

文仔一直都好乖，係唔多鍾意模型。佢老竇我啊，想當年細個既時候不知幾恨買模型。次次默書高分都叫阿媽買俾我做獎勵，點知阿媽笑左笑，話：「你得到咁高分，已經係獎勵啦。」啊，其實又幾有道理。

屌，講遠左，教書佬最鍾意廢噏。

阿媽係台灣人，佢話小朋友一歲既時候要「抓周」。所謂「抓周」，就係喺張大檯度放滿各式各樣既野，等小朋友喺上面爬，佢第一樣拎起d咩，大個就會做咩職業。阿媽話我當時第一樣拎起既就係枝筆，佢以為我會做小說家或者記者，驚左好耐。因為無論係小說家定記者，都注定窮一世，好彩最後我做老師，唔需要擔心咁多。

而文仔抓周既時候，第一樣就拎起左枝筆……唔係啊？

Chapter 1.2

「老婆，阿媽……係筆啊……」我抱起文仔。

「老公，驗眼。」

「咩啊，筆啊，一定係筆啊。」

「仔，驗眼。」

「筆啊……阿媽連你都咁話我。」

「老公啊……其實呢，呢枝係眼線筆。」

屌！冇可能！！我個仔竟然拎左枝眼線筆？！

之後幾日我都好灰，阿仔大個係唔係會做化妝師啊？如果好似台灣果堆乸形化妝師咁，我點見班親戚啊……千其唔好啊！！

不過好彩，後來阿仔都正正常常，會跟我去游下水，踩下單車咁，冇話要玩Barbie公仔。

呢日係我學校考試，我下晝拎左疊卷番屋企，老婆就去左上瑜珈堂，文仔幼稚園三點半先放學，我諗住趁有時間，改下卷先。

突然電話響，文仔幼稚園打黎。

「喂，你好。」

「你好啊，請問係唔係林靖文家長啊？我係佢幼稚園班主任，張老師啊。」

「係係，張老師你好。」

「唔好意思啊，有冇阻住你啊？靖文有d事呢，我想同你傾一傾啊。」

「嗯，請講。」

「靖文佢呢，今日跟住個小朋友入廁所啊，仲錫左個小朋友一淡……嗯，唔知家長今日會唔會方便黎到學校傾一傾啊？」

依家係三點， 如果即刻出門都趕到。

「好啊，我今日去接佢放學啊咁。」

「咁太好啦，我地到時見啊。」

小朋友錫一淡遮，洗唔洗咁大件事，要見家長啊？Anyway，我SMS左老婆話今日我接文仔放學，收好疊卷，就出門去幼稚園。

Chapter 1.3

到左幼稚園，我見到文仔同張老師坐左係操場張長凳度，隔離仲有另一個小朋友同……應該係小朋友既阿媽。

我行埋去同張老師打招呼，文仔一見到我，就跑埋黎攬住我隻腳。

「張老師，你好。我係靖文爸爸。」

「靖文爸爸你好啊，第一次見面，之前都係靖文媽媽黎接佢放學，好少見你。」張老師年紀都有番咁上下。

「張老師，請問靖文今日係學校發生咩事啊？」

「其實係咁既……」張老師未講完，就有另一把刺耳既女聲打斷左張老師既說話。

「啊，林生啊嘛？你個仔啊，今日跟住我個仔入廁所啊！仲錫左我個仔一淡啊！」講野既，正係刺耳女聲既主人。

文仔鬆開手，冇再攬住我，但就轉左身背向張老師，似乎好想離開咁。

我同張老師都留意到，我拖住文仔隻手，彎低腰，同文仔講：

「文仔，爸爸要同張老師，仲有你同學仔既媽媽傾下計啊，陣間再一齊番屋企好唔好？」

「唔好……」文仔皺曬眉，拖實我隻手，好似真係好想走咁。

「文仔，你乖。」我繼續安撫文仔。

「林生，佢心虛啊！佢做錯事啊！你唔好幫住佢啦！有d小朋友唔打係唔會認錯咖！佢細細個就入人地廁所，點知大個會點啊！」又係果個女人。

「呢位家長，」我企直，繼續講：「我地都未知道事情既真相，你點可以指責我小朋友犯錯？」

「張老師見到咖！你個仔啊，已經唔係第一次跟住男同學入廁所啦！你老婆都知咖！」

我老婆知？點解我唔知？

「不如咁啊……李太、林生，我地叫保姆姨姨帶兩位小朋友去圖書館睇住書先，我地去課室傾？」

我望住文仔，文仔依然皺住眉，但冇出聲。我再望一望另一位小朋友，睇落都係bb樣，應該冇事既……

「好啊，咁麻煩曬。」

「嘖，自己個仔錯仲要懶係野咁。」

我苦笑左一下，同文仔講：

「文仔去睇書先，爸爸叫媽媽黎接你走，好唔好？」

文仔兩隻手好大力咁揸實書包帶，抿實嘴唇，皺住眉咁點頭。

我摸左摸文仔個頭，再SMS左老婆叫佢黎接文仔，就跟張老師上左課室。

Chapter 1.4

上到課室，我地三個圍圈咁坐左係極唔舒服既bb凳上面。

張老師首先講：「多謝兩位家長黎學校，兩位都關心小朋友既成長。我都唔兜圈啦，我直接講啦。靖文爸爸，我地都發現到靖文佢好似……比較……嗯，對男孩子……嗯，佢相對於其他男孩子，比較溫柔，比較鍾意同男孩子玩，比較『喜歡』男孩子。」我唔知點解張老師要強調「喜歡」二字。

「除此之外，靖文都唔係好鍾意著褲，佢試過好多次係畫畫既時候畫自己著住裙。」張老師繼續講，仲拎左幅畫出黎。畫上面係一個短頭髮既小朋友，著住裙，隔離寫住「林靖文」。

「張老師，靖文仲係小朋友，未係好分別到男女間既界線……」我話。

「林生，話就唔係咁講啦，你以為細路唔明，其實佢地知咖啦。拿，咪嫌我太直接啊，你個仔啊，睇怕都係gay咖啦，講野陰聲細氣。我個仔話啊，你個仔經常跟住自己，又會無啦啦攬住自己，錫自己一淡！我個仔話唔想同你個仔做朋友啊，又話你個仔好奇怪啊！」果個女人指住幅畫，繼續講：「你睇下，畫都睇得出啦係咪？」

張老師嘆左口氣：「李太，浩喬都講左好多野你知。張生，李太所講既，正正係我地一眾老師都擔心既事……可能你會覺得，小朋友未懂事，唔識分。但係，我地大人，有責任要話俾佢地知道男女有分別，男仔同男仔可以做好朋友，但唔可以有太親密既肢體接觸……可能家長係屋企冇講，我地都想靖文係學校學到正確既價值觀……所以，林生，希望你同張太可以傾下，留意多d靖文既行為。」

我一路聽，一路諗番起文仔一歲抓周既果幕，同埋果隻眼線筆。

「林生，我地浩喬絕對唔會計較呢d野，但我同其他家長都覺得唔可以再俾你小朋友同我地既仔一齊去廁所。你睇下，我地一班家長係網上都傾左好多，」個女人開左課室既電腦，開左個網上聊天室俾我睇，原來…我個仔一直都俾人係背後討論緊，而我老婆，不停道歉，話會教番個仔。「你都見啦，張太次次話教，但到頭黎你個仔都係咁，可能張太唔夠惡啊，林生聽講你教書，你『教』下你個仔啦。」個「教」字拖到好長，我好唔舒服。

張老師同李太你一言我一語，講多左大概十分鐘，直到課室出面有工友敲門，話我太太黎左，想等埋我一齊番屋企。

「林生，唔係我話啊，你個仔都係要教番好佢啦，如果唔係大個，你自己後悔咋！」

「靖文爸爸，我地都係為小朋友好。我地今日傾住咁多先，你再留意下小朋友，我地一齊幫佢啊，好唔好？」

無論李太同張老師講咩，我都微笑點頭回應，直到我見到我老婆拖住文仔企左係課室出面，我先開口同兩位講左聲：「咁我走先。」

文仔，係唔係爸爸教得你唔好，所以你先會咁啊？

Chapter 1.5

我由離開課室到番到屋企，都冇出過一句聲。我唔知要點同老婆、文仔講頭先張老師同李太講既野，更加唔知講左之後佢地會有咩反應。我估……我老婆比我更加早發現到呢個問題，但佢選擇唔同我講，我想知點解。

食飯既時候，文仔話：

「daddy，張老師係唔係鬧你啊？」

「唔係啊， daddy冇做錯，張老師點會鬧我呢？」我夾左舊蕃茄炒蛋落自己碗，冇抬起過頭。

「老公，你講過我地食飯既時候，如果要同人講野，要放低筷子，望住對方。你睇下文仔。」

我唔耐煩咁放低筷子，望向文仔。

我見到文仔一手緊握匙羹，一手緊握拳頭，依然係皺住眉咁望實我。同下晝唔同既係，佢對眼好紅。

「daddy，咁……咁係咪我…我……張…老師……你啊？」佢開始大喊，野都講唔到。

「文仔唔好喊，抹下眼淚先，daddy同mami都想聽你講野。」老婆一邊幫文仔抹眼淚，一邊用口型問我：「你做咩啊？」

我……係囉，我做咩啊？

「我都唔知……」我細細聲同自己講。「文仔，爸爸冇俾張老師鬧啊，張老師同爸爸係傾下計，睇下學校有冇人蝦你。」我是但講左d野。

「係啊文仔。」老婆繼續摸住文仔個頭。

文仔繼續喊，每一滴眼淚都好大，逐滴逐滴劃過文仔喊到紅曬既面豬，沿住塊面留落下巴，最後滴濕左佢件衫，濕既範圍越黎越大。

無論我地點安慰，文仔都繼續喊。直到佢喊到攰，慢慢停低，我地先再繼續問佢。

原來，文仔真係好「鍾意」班入面既浩喬，文仔自己都講唔到點解，但佢話佢都鍾意同女仔玩，唯獨浩喬，佢係想將來大個之後想同佢結婚。

我同老婆開始意識到，可能張老師既觀察唔係冇道理既。

所以我地決定，要開始「教」番好佢。

Chapter 2.1

我叫吳詠妍，早幾年生左小朋友——文仔。我依家係個全職家庭主婦。

點解話係依家？嗯，其實係我由大肚開始，我就辭左職，打算安心養胎。後來文仔開始大，我同老公傾過，唔想文仔俾工人姐姐湊，所以由我黎照顧。其實我都知道差我一份人工會差好遠啊……但係，冇辦法啦，我見隔離屋個小朋友俾工人照顧到成個少爺咁，又唔識主動同人打招呼，都係自己教啦。

好彩文仔好易教，而且好聽話，又唔揀飲擇食，笑容又sweet，一日都俾佢對眼電暈幾次，哈哈。不過唔知文仔點解係開眼訓覺，即係呢，佢訓既時候對眼係合唔埋咖，我成日俾佢嚇親，以為佢望住我。但係我聽朋友講，如果bb係開眼訓，咁佢大個會好容易失眠。希望唔會啦。

今日係文仔升幼稚園既第一日，我一早起身，煮好早餐，就叫文仔起身、同佢著校服。

點知我一行番房，就見到文仔已經醒左，坐左係床邊發呆。嗚啊，我個仔真係最可愛既小朋友啊。我走埋去錫左佢額頭一淡，文仔矇住眼、「hea hea 」咁笑左兩聲，話：

「mami，mami」

嗚啊。

「文仔，早晨啊，今日你要讀幼稚園啦，大個仔啦。」

「hea hea hea( ´∀｀)」

嗚嗚嗚啊！！！點解呢個bb咁可愛咖！！！！！

「仲笑，我地要番學啊。黎，換校服！」我一手抱起文仔，稱佢落地，點知個傻豬竟然跌坐係地上，繼續傻笑。「傻豬，你再唔換衫，媽媽就唔帶你番學啦。」

「我起身啦，我醒左啦！」文仔一邊打喊露，一邊企起身，然後話：「mami，我套校服呢？」

我指住衣櫃門前個衣架，「掛好左啦。你想自己換定媽媽幫你換啊？」

「自己～」

「好啦，咁你自己換啦，mami去準備早餐。」

呢個仔真係100分。

「mami，點解校服有蝴蝶結既？」

「唔係啊，係bow tie，唔係蝴蝶結啊。」

「但係佢好似蝴蝶結啊。」

「文仔，蝴蝶結係女仔戴咖，男仔要打tie咖。」

「點解啊？」

「打tie先似番個男仔嘛。」

「點解打tie就似男仔啊？男仔唔可以有蝴蝶結咖？」

「又唔係……但女孩子先會綁蝴蝶結咖。」

「喔……」

Chapter 2.2

送左文仔入幼稚園之後，我同幾個N班已經識既家長去左附近既快餐店傾下計。

「林太，你就好啦，唔洗返工，有老公養，文仔又乖。」呢個短髮大眼既係陳太，大女剛剛升小二，細女先K1。「邊似我屋企兩個公主，又爭玩具，又搶裙著。」

「唔係啊，Nicole同Natalie都好乖啊，又學琴又學跳舞，聽講你好似仲會幫佢地報隔離屋苑果間，咩有個澳洲老師教英文既English Center？我個仔啊，成日都玩gameboy，冇就發脾氣！」至於呢個化曬濃妝、gel埋指甲既女士，就係黎太，不過佢唔俾人咁叫佢，佢話自己叫「Ariana」，不過好多時候我都口快快叫左佢做黎太，文仔又會叫佢做黎姨姨。

「但黎……Ariana你個仔Jayden都乖啊，咁細個就識用高科技野。」我都唔知自己講緊乜。

呢一刻，我突然預視到呢種老母教出黎既仔會有幾嚴重既少爺脾氣，絕對係果種係街度發脾氣啊，冇gameboy就周圍鳩叫既細路。不過，係咁咖啦，要塞住佢地把口，就唯有用Gameboy。等到大個專注力失調，盞整蠱自己。

講到咁上下，唔知邊個提議話開個網上聊天室， 仲將條link send曬同班既家長，話可以順便交流下。

如是者，我入個聊天室，日日都睇到好多人地個仔人地個女著住奇奇怪怪服飾係度擺d奇奇怪怪既姿勢。最古怪既係，Ariana個仔竟然去左學俄文，真係癡撚線。所以我通常都唔係好出聲，直到有一日，我見到自己個仔成為討論既主角。

Chapter 2.3

呢日，我如常咁接文仔番屋企，但文仔一路上都有d唔妥。

由幼稚園行番屋企，會穿過一個小商場同一條人行隧道。平時文仔一定會好興奮咁講幼稚園既事，講下今日食左咩茶點，學左寫咩字，又會講下同學仔既趣事。但今日，佢一行出幼稚園門口，就即刻講：

「唉呀mami……我俾人告啊……」

「下？邊個告你啊？」

「Jayden啊，佢告俾張老師知，話我畫既畫好奇怪啊……」

「奇怪？係唔係你畫左矇豬豬怪怪，冇人知道係咩啊？」矇豬豬怪怪係文仔床頭既豬仔公仔，老公周不時會話文仔係豬包仔，矇豬豬怪怪就係文仔既朋友。

「唔係啊，我地今日用水筆啊，唔係用油粉彩。咁張老師教啦，我地要呢，要咁揸筆，要咁放手，要咁樣畫……」文仔成日話張老師咩都識，畫咩都好靚，所以好鍾意張老師。「跟住呢，我就好似老師咁畫。畫左個圓形之後，就油顏色……啊，張老師有派番畫俾我地咖！我放左係水樽果度， mami，我俾你睇啊。」文仔講完，就放低書包，拎畫俾我睇。

呢個時候，我地正好行到入小商場，而文仔都已經遞左幅畫俾我，上面係一個圓形，一個三角形，仲有一個水滴形。

「咦？好靚wor！」

「我都覺得好靚啊，但係Jayden一見到，就笑我……話我d水係橙色，話我d圓形係粉紅色……」文仔講到後來，開始扁嘴。「但明明好靚…」

「文仔，媽媽都覺得你畫得好靚啊。咁張老師呢？佢點講啊？」

「佢話，好少男孩子會用粉紅色黎油顏色……佢又話，水係藍色既，圓形用黃色的會靚d。」文仔拎番張畫，將佢捲番好，繼續講：「mami，點解Jayden笑我唔用藍色同綠色，又笑我係女孩子……」

「張老師聽唔聽到Jayden咁講啊？」

「唔知道啊，不過張老師叫左Jayden出去，跟住Jayden就冇再笑我啦。」

「原來係咁……乜文仔你鍾意粉紅色？」

「我好多顏色都鍾意啊，紫色啦紅色啦，都鍾意！」

「文仔啊，其實呢，顏色係冇分男孩子定女孩子咖。你睇下，mami今日著左咩顏色既衣服？」

「藍色……」

「係囉，唔通mami又係男孩子？Daddy 都有條粉紅色tie，唔通daddy係女孩子？」

「哈哈哈，係喎，唔通我要叫mami做daddy咩！」

文仔開心番就好啦，我地都已經番到屋企。文仔最鍾意係拎個小水盆，係浴缸度放張凳仔，然後一路沖涼一路玩水，仲會拎埋d Tom and Jerry杯碗碟入去倒下水。因為咁，文仔通常一沖就沖成個鐘，我就會用呢段時間準備下晚餐，上下網。

當我煲落湯，打開聊天室，我見到Ariana個留言：「林靖文係二五仔，搞到我Jayden俾人鬧」。我好奇怪，所以繼續睇佢講咩……

原來，就係文仔今日所講既事：Jayden笑文仔。

Chapter 2.4

我決定話俾老公知先，再一齊商量下點處理。不過最近老公好似好忙，佢搞緊升職d野，又要帶四個課外活動，日日都八、九點先離開學校。逢星期三、五，佢仲要番中大上master既堂。佢番到黎，我地已經食完飯，文仔都準備訓。

呢晚都唔例外，老公番到黎既時候，我同緊文仔講故事。文仔見爸爸番到屋企，都起身攬左攬爸爸，再錫左佢一淡再爬番上床。老公個樣望落好攰，我諗左下，係喎今日星期三，佢連續上七堂，得lunch time係free，但我估佢應該都係去左同學生食飯傾jupas啦，夜晚果餐都唔知有冇食。佢舊年做中六班主任，今年佢地已經中七，依家又一月尾，開始多煩惱係正常既。但我都決定要同佢講一講。

「老公……」

「嗯？咩事啊？」

「冇……文仔呢……」

突然，佢電話響。

「喂？係係係……咩啊，唔係下星期一咩？改左聽日六點？好好好，得，我即刻做！」

「老公？」

「老婆，唔好意思啊，校長突然通知我，主任個interview改左去聽日六點啊，我要去整理下文件同發展方向，仲有執下profilio。啊，你係咪有野要同我講？」老公講到呢度，已經開始動身番房開電腦、搵書櫃既文件。我作為老婆……唔可以再俾壓力佢啦。

「冇事啊，本身想講下文仔佢下星期個親子接力賽咋嘛，話要竹竿夾足球咁跑30米……我去啊咁。老公，加油啊！我知你等左呢個機會好耐，我唔阻你，你要俾心機啊！」我攬左佢一下，然後再錫左佢塊面一淡，「加油啊bb。」

「我地結婚咁多年，自此文仔出世，你都冇叫過我做bb喇。好，我應承你，一定會盡力！」老公錫左我額頭一淡，就去左做野。

我行番出廳，拎起左電話，直接打左俾 Ariana。我要保護文仔。

Chapter 2.5

我從來未試過打一個電話會咁緊張，老公求婚既時候我到冇咁緊張。打呢個電話前，我有一刻覺得自己係拯救世人既 super woman，又覺得係二戰期間宣傳海報入面既女人：「we can do it」。但當我準備要按下「撥打」個製既時候，我發現自己手震。我好驚。

「喂？邊位？」話筒對面傳黎一把刺耳既聲音，係佢啦，Araina。

「你，你好啊，請問係唔係Ariana啊？」

「我係，邊位搵我。」不可一世既口吻。

「我係林太啊，林靖文既媽媽啊……」

「喔～果個二五仔個老母啊嘛，我知道啊。有何貴幹啊，勞煩到你，『抽空』打電話俾我。係唔係我個乞衣仔『又』做左d野，令你『又』要搵張老師啊？我『好』忙咖！」佢每一個刻意拖長既發音都令我覺得好討厭，我記得果班家長入面都有位太太把聲係咁……但一時醒唔起。

「係，係咁既，我想你話我知，你係聊天室講既係咩意思，點，點解我文仔係二五仔。我文仔，佢，佢一向都好乖。」

「喔，都係咖，好乖咖，老師『最』鍾意乖學生咖嘛，我知啊，我『梗』知咖。你個仔，乖，做咩都係正確，老師最愛既學生啊嘛。」

「Araina，我估有d誤會……」

「誤會？我屋企Jayden有冇必要老屈你個仔啊！老老實實，你個仔怪就梗咖啦！唔怕話埋你知啦，李太個仔都唔係好想同佢玩啊！啊係wor，聽講你老公係我地幼稚園直屬中學既老師啊可，你知啦，我地有頭有面既，其實都唔係好鍾意計較呢d野……」

「但文仔只不過係用既顏色同其他小朋友唔同，佢冇錯咖，而且佢都冇同張老師講……」

「嘩你點知啊，你又唔係現場，我仔仔番到屋企好唔開心囉，佢第一次俾人鬧咋！佢話，如果唔係林靖文，張老師一定唔會咁話佢！」

「但其實只係小朋友之間既事，點解要擺埋上網講？其他家長點睇？無論係jayden定文仔，佢地都唔應該俾人咁樣討論……」

「我只不過係捍衛緊我小朋友咋！你個仔督我仔背脊啊！細個就做二五仔，大個點知會做咩啊！我擺上網，係想你自己都知道，你啊，教好個仔啦！」

「我唔覺得文仔有錯。」

「好啊，你可以繼續覺得你個寶貝仔冇錯。不過啊林太啊，你記唔記得我老公姓咩啊？」

「姓黎……但請問有咩關係？」

「係囉，你可以去問下你老公，佢學校個校監姓咩。你老公聽日interview，自己諗下啦。」

Chapter 2.6

收左線之後，我諗左好耐，我想相信香港係一個有公義既社會，所以我決定唔做任何野。

但係當晚，我失眠。

到左第二日，老公比平時早收工番到屋企，依然好攰咁既樣。正常既，上左一日堂，再去interview……我斟左杯茶俾佢，文仔係呢個時候走左出客廳，見到daddy好似好眼訓，好主動咁走過去同佢按摩。文仔真係好乖……

「Daddy～我今日係幼稚園食左三碗飯啊！」

「咁犀利？你個肚裝唔裝到咁多啊？」我見老公提起精神，然後一下子抱起文仔，「嘩，真係好重喎！」

「Daddy，我大個仔啦，老師話唔可以再要家人抱啦。」文仔一手攬住老公條頸，一手搭住老公膊頭，「張老師呢，佢話我太瘦啊，又話Jayden肥肥地，好得意。」文仔見我自己一個企係度，就揮手、叫我過去，「mami，你都好瘦，要食多d啊。」

「文仔，你真係大個仔啦，以後要照顧爸爸媽媽啊。」我行左過去摸下佢個頭，「daddy手斷啦，你係唔係想以後去旅行要自己拎行李啊？」

「唔好啊唔好啊，daddy我落番黎。」

老公放低文仔，然後叫文仔去睇圖書。

「老公，今日interview點啊？」

「正正常常，不過黎校監好似冇以前咁nice，問左好多計畫書以外既問題……問咩如果學生係同性戀會點處理，又問如果科任老師偏幫學生，作為主任可以點處理……我自問答得算得體，但高層點睇就唔知啦。」

果然……真係有影響。

「嗯，但係同性戀呢d咁敏感既議題都提，都證明管理層幾開明啊……」

「唉，我都唔知，但校長話佢睇好我，叫我認真做。應該最快下星期一會有消息。」

「冇問題既，校長都開到聲話睇好你。你沖涼先，我炒埋碟菜就開飯。」

係老公沖涼期間，我收到個sms，係 Ariana。

「道個歉咪冇事，你個仔同你老公都係。」

原來，我根本唔係咩super woman，and I can't do it。我只不過係一個面對強權，甘願屈服既螻蟻。如果我可以再勇敢d，再企得硬d，尋晚鬧左Ariana，可能我唔需要折腰。但如果我既一句對唔住，可以幫到我老公升職，又可以令小朋友唔洗俾其他家長討論……好似都幾值得啊，係唔係啊？

所以我直接係聊天室公開向Ariana道歉，Araina好似好滿意。

冇幾耐，我老公正式升左做學務主任，而文仔都繼續開心咁番學，再冇紛爭。直到佢升上K2，新既事件發生……

原來copy and paste都咁花時間

留名

有首歌幾適合聽住睇

何韻詩—汽水樽裡的咖啡

男人的粗獷身體 裝了女人心
我有否心理問題
如果我是誰 必須根據 染色體的設計
埋藏內心的幼細 大概就要荒廢

我身體裝著誰人 兩歲半已定形了
早知包裝不太搭調
但我忍到那日 跟你初見面 才忍不了
砰砰蓬 猶如暴漲浪潮

你好

推到第二頁先出文
好似整齊d

差不多了

Chapter 2.7

暑假既時候，我地一家三口去京都大阪，食左最好食既沾麵，又去左海游館睇魚。文仔好開心，見到好多魚，又周圍收集印章，仲摸到魔鬼魚。文仔話下次要再去，要再食海游館附近既蛋包飯。

開學前，我同佢去買校服，估唔到文仔一個暑假已經高到校服已經唔合身，人真係好奇妙。半年前，我仲因為Ariana係網絡上既胡言亂語而難過、不停道歉，但半年後，呢件事好似已經淡化左，冇人再理咁。文仔，冇再俾Jayden笑；我老公，都冇因為Ariana讒言而失去升職機會。我更加覺得自己當時道歉實在係無比正確。

「mami,mami，點解你坐坐下小巴都笑既？」

回過神，我同文仔已經搭緊小巴出市中心。我地最近搬離左以往住既屋苑，搬左去住村屋，貪佢頂樓可以種野、bbq。

「冇啊，邊有啊。」我望住身旁既呢個豆丁，笑左一笑。

「有啊，你又笑啦！啊，mami……」文仔突然周圍望，然後細細聲咁繼續講，「頭先呢，我見到同學仔啊……」

「邊度啊？司機叔叔開得咁快，你都見到？佢同我地搭埋同一架小巴啊？」我又扮曬緊張咁周圍望。

「唔係啊，頭先呢，紅燈啊嘛……我見到同學仔浩喬啊行過啊……」文仔講完，騎騎騎咁笑左幾聲，然後矇住眼咁用手遮住自己個嘴，繼續笑。

「喔，你見到同學仔……佢係邊度行過啊？點解你認得佢既？」

「佢拖住媽媽，係嗰度行過啊，」文仔指左下小巴左方既人行道，「佢個書包呢，上面掛住左一隻阿古獸咖……」

「嘩，你咁都見到佢係人行道上面行過？你眼睛好利喎！」

「係啊，佢坐我前面，我成日望住佢咖。」文仔眼仔碌碌咁望住我，「佢個茶點盒呢，裝住好多提子咖，食完提子呢，會抹手，好乾淨咖。」

「咁你地一定好好朋友啦，你觀察得好仔細啊！」我俾個手指公既手勢佢，佢又用自己果隻細細粒既手指公掂一掂我手指公。呢個係我地林家既語言，表示欣賞同回應。有時候，我都會擔心終有一日，文仔會唔再用手指公回應我……

「係啊，我成日都同佢玩咖！我好鍾意佢咖！」文仔講完又繼續笑。

「恭喜文仔你搵到個好朋友啊！」我都替佢開心，「咁你要好好珍惜佢啊，知唔知道？」

「知道！」文仔笑得更加燦爛。

failed

頭已側
點解我咁柒

新post留名
幾好睇，樓主加油

發夢俾人屌我個故

多謝
有意見隨便講

好睇
btw樓主真係媽媽嚟？

今日ot
o完會打文

多謝

你覺得呢？

Chapter 2.8

買完校服，又要買新鞋，開學真係要預備好多野。不過見到文仔鍾意番學，幾煩都值得啦係唔係？

不過因為文仔已經K2，係時候要同佢去下d小學既開放日，俾佢揀下小學。呢日，我地去區內幾有名既小學參觀開放日。

因為小學既開放日都係九月中，有dd涼，所以我叫文仔著番條黑色長褲，但佢出門既時候顯得唔係好高興。

「mami，下次可唔可以唔著長褲啊？」佢搓搓下褲腳。

「夏天咪可以唔著長褲囉，但係已經九月，開始凍啦，唔可以唔著長褲啊，病左你就番唔到學咖啦。」我一邊整理手袋，一邊鎖門。今日老公要番學校當值，所以係我自己帶文仔出門。

「但係好唔舒服啊，著住長褲……」文仔罕有地話唔鍾意一樣。

「係唔係你高左，條褲唔啱著呢？」我鎖好門，拖住佢行落樓梯。

「唔係啊，我唔想著褲啊……」

「唔著褲咁醜怪，我話俾張老師知啊～」

「mami，點解男孩子要著褲啊？」

「啊你又問呢d問題啦，唔通男孩子著裙咩？女孩子先會著裙咖，傻豬。」我用手指刮左一刮佢個鼻，然後行去小巴站等車。

呢間學校幾特別，係基督教學校，唔大，但老師同學生既笑容都好燦爛，又見到老師同學生、家長既關係好好，會互相講笑，又會按摩。學生幫老師按摩真係第一次見，但學生又係好樂意咁做。

「小朋友，玩左釣魚未啊？你睇下，池入面有好多圖片wor，不如你掀一張字卡，睇下字卡上面寫咩字，然後釣番有對應物品既果條魚上黎啊～」

「小朋友～～我地音樂室可以試打鼓同自製樂器啊，快d黎玩啦～」

「小朋友，英文室有外籍老師同你玩遊戲啊，一齊黎啦～」

真係好熱鬧，我同文仔好似去左轉嘉年華會咁，文仔好快就完到成頭大汗。

冇幾耐，我地聽到宣布話禮堂有中文科既示範教學，我問左文仔，佢都話想去睇下小學生點上堂。於是我地就落左禮堂，搵個位坐低。

「mami，呢間學校好好啊。」文仔係離開既時候咁同我講。

「咁你將來想唔想係度讀書啊？」

「想啊！」

「你鍾意呢度d咩啊？」

「呢度d校服係粉紅色咖！心口有蝴蝶結！」

「傻b，果件係女孩子校服黎咖，你地男孩子係著灰色短褲咖。」

「咁我著女孩子校服咪得囉！」

「你男孩子黎咖，你玩到亂講野啊。」我笑住 mit左佢塊面一下。

「唉呀唉呀！Mami，我地去邊啊？」

「去接daddy收工，好唔好？」

「好！」

睇黎文仔今日真係玩到好攰，上左巴士後好快就訓著左。梗係啦，個個室都玩，最後仲亂講野，哈哈。

追完舊post過黎留名

其實冇乜唔同
但多謝你

留名😇

Chapter 3.1

我係張雅琪，每日既工作係睇住一班小朋友成長，要記錄佢地就變化，陪佢地學唔同既技能、語言，同埋要處理便便。係啊，我係一個幼稚園老師，入左行三年咋，年資好淺，點都有d家長唔放心，但好彩學校叫我盡情去試，唔好擔心咁多。

我最近去左德國參觀一間森林幼稚園，學校既老師主張帶小朋友入森林，俾佢地學下係森林入面各種技能——鋸木、繩索、攀爬、越過障礙……最令我驚訝既係鋸木，邊估得到有幼稚園要求小朋友學鋸木！但係，當地老師話，咁樣比揸筆學寫字更加能夠鍛鍊小朋友既小手肌，對日後學寫字更有幫助。

於是，我將呢個概念帶左番香港，嘗試係自己課室入面做唔同既實驗。我冇叫我班小朋友鋸木，我教佢地切雞肉、豬肉、牛肉、烚過既菜、薯仔，再後來係生肉、蘿蔔……後來發現佢地無論係揸鉛筆、油粉彩定水筆，都有力過冇學過切野既小朋友，我同學校都更加堅定要行呢條路線。

有人問：「係香港地做咁多嘗試，張老師你好前衛啊！」

其實唔係……我對「前衛」二字，一直都好有保留。我絕對算不上前衛，我保守得很。

保守到見到男孩子用粉紅色填色，依然會覺得怪異，但礙於唔可以俾小朋友覺得我有偏見，我唔可以出言阻止。

保守到見到女孩子著短褲就想幫佢換裙，見到短頭髮既女孩子就唔舒服，遇到講野太溫柔、陰聲細氣既男仔就想帶佢去海邊練習大叫……

我班學生入面就有一個咁既小男孩。佢爸爸係我地直屬中學既老師，媽媽係家庭主婦，睇牌面，應該會係一個乖巧、懂事既小朋友。我都好鍾意佢，佢唔會好似其他小朋友咁大吵大鬧，每次上堂佢都會好乖咁坐係位度，眼仔碌碌咁望住我做既事情。去廁所既時候安安靜靜咁排隊，玩完玩具會自己執番好，會主動幫其他小朋友搬凳，見到小朋友喊會安慰佢，如果地下有垃圾會執起佢……睇得出佢媽媽一定係個細心、溫柔既人，佢個仔學足曬。

呢個小朋友，好鍾意問問題，觀察力都好強，佢記得曬我教既所有野。仲記得有一次，我教完保護眼睛既其中一個方法係唔好用手指捽眼，佢見到另一個小朋友捽眼，就即刻提醒對方。又有一次，佢話俾我知見到有人冇等轉綠燈就過馬路，覺得d人咁做好危險。

每次見到我，佢都會好乖咁講：「張老師，早晨。」佢會記得教過自己既老師，會記得其他小朋友既嗜好……佢咁細個就咁細心，相信成年人都會望塵莫及。

可惜，佢係K2果年，開始成日跟住一個男同學，又偷偷地錫左個男同學一淡……我開始反感。我開始覺得其實佢一切既「好」，都係源自佢「唔似男仔」，我覺得佢好唔正常，「好」得唔正常。所以，當佢對男同學既「關心」越黎越密切既時候，我通知左雙方家長，而且一齊係學校傾左陣。之後，呢個小男孩冇再咁「關心」男同學。

我覺得自己救左個男仔，救左個家庭。

張老師既角度完左之後
會直接番去男主角既角度啦
但都係另一個挑戰既開始

留名 好好睇啊

幫樓主推下

儲下先再黎睇

好睇 出快啲就好啦

Chapter 3.2

唔知有幾多人知道，其實幼稚園老師好 辛苦，好多好多野做，而薪酬同工作量係完全唔成正比。每日除左英文以外既專科語言學習，其他既一切都係由班主任做。

我日常既生活係：番到學校，set up課室，擺定今日分組活動既物資。小朋友番到黎之後，首先上早會，然後佢地學英文。英文之後就番課室，開始分組活動，有d小朋友去睇圖書，有d鋸下野串下珠仔，有d去玩玩具，有d去扮演角模仿下各種職業，有d去畫圖畫，有d去科學探究……時間差唔多，就轉小組，等小朋友試多d野。小組之後食午餐，食完就午睡。訓醒食茶點，食完茶點又小組。兩點幾三點就放學。

好似好輕鬆？哈哈，我都未講要定期影每位學生係各方面既成長狀況，每半年要係profilio度紀錄小朋友係各方面有咩特別，要有相做證明，又要有文字描述。其實真係好多野做。

終於到左K3既新年假前夕，我係時候要整呢份profilio。對住班小朋友三年，其實都幾感慨。感，在於佢地成長得健康；慨，在於佢地即將要離開我。

整到到林靖文呢份既時候，我停左一停，我望左副班主任一眼，佢都剛好抬起頭望我。

「終於到佢……」

「冇得避既……佢呢半年都變左好多啊。」

「你睇下呢張相，佢同浩喬一齊扮醫生，幾開心……」

「係就係開心，但係佢咁樣……唔正確咖。」

「雅琪，其實你自己知道你既做法正唔正確咖，你睇下，呢張係靖文上個月既相。」

我接過張相，見到靖文依然都係笑住。張相係聖誕節聯歡會當日，小朋友係操場影既。佢同浩喬企得好開，以往佢一定會同浩喬企埋一齊，而且會一齊聚v字手勢。相入面既靖文，明顯地黑左好多，聽佢講，係爸爸個個星期都帶佢去做運動，又帶佢去學跆拳道，日日都好忙。其實膚色都唔係咩大事，小朋友曬黑本來就好正常。只係，靖文佢唔再同浩喬傾計，開始自己同自己「玩」。佢唔係冇朋友，佢對人依然好好，依然會提醒同學仔呢樣果樣，有食物依然會同人分享，依然乖巧、有禮貌、好學……只係，佢唔再好似以前咁，時時刻刻都留意住浩喬，基本上係刻意唔理浩喬。分組扮演既時候，佢抗拒扮演媽媽；玩玩具既時候，佢唔再掂粉紅色既迷你算盤；串珠仔既時候，佢只會揀藍色同綠色；裝飾紙箱車既時候，佢唔再貼花，只貼大樹……我相信上次同佢爸爸傾玩，爸爸應該做左好多，但佢爸爸做左d咩，我都唔清楚。

「雅琪，咁樣你真係覺得好？」

「我唔肯定，但起碼，浩喬唔會受到『騷擾』。」

「不過，靖文冇以前咁開朗……」

「小朋友，好快唔記得咖啦，佢升上小學之後，就唔會記得咖啦……佢好快會變成一個好普通既男仔，佢會唔記得自己曾經對浩喬咁在意，會唔記得老師同家長係幼稚園時期做左d咩……」

「雅琪，你應該知道，佢地記得。」

「算啦，繼續做啦。」

如是者，靖文入讀第一志願，浩喬因為搬屋而升左入第二區既學校。應該係好事，應該係一個好既結局。

多謝

你個名

我記得你，多謝你

我都想
番工好多野做，今日又做足十二個鐘

終於講完前言
好鬼長氣
之後就唔會再有呢三個人既角度啦
靖文終於做番男主角

一

一個瘦小既身影係黑板前寫寫擦擦，來來回回，偶爾轉身拖眼鏡，偶爾向眼皮下既人講解。呢個人係我既文學老師——周老師，唔高，好細粒，基本上全班女同學都高過佢。但佢一開聲，就好吸引人去聽佢講書。

有人話過，小學時期鍾意某一科，多數係因為鍾意個老師，但中學時期鍾意某一科，就係因為睇到果科既美妙之處。我好認同。我好鍾意中文，我鍾意佢可以表情達意，可以記載歷史，可以議論說明，更加可以成為對抗世界既武器。呢d，都係周老師教俾我既。

「今日既短文題目係：跑道上，限時二十分鐘，字數限制一百五十字左右。」周老師係黑板上面寫左三個字，然後話：「各位同學，大家都要考科舉，冇得逃避，但我地可以係框架之中挑戰自己、挑戰制度。今次既題目係『跑道上』，即刻諗到既，應該係運動會？學界比賽？田徑訓練？體育堂？啦啦隊練習？午飯後空閒既散步？除左實際功用，跑道，又有冇其他象徵意義？」

「林Man，Miss Chow又發功啦。」坐隔離位既係Dora，你以為佢係女仔？諗多左啦，佢係一個肌肉佬，非gay，因為鍾意多啦A夢而俾人叫做Dora，係我小五開始同班七年既朋友。至於點解我地會一齊坐？其實只不過係因為我地都已經Form Five，班主任俾我地好大自由，隨便我地決定座位，有d女仔仲會三個一排咁坐，上堂可以食野。所以Dora成日話：「今日有d想聽書，買包媽咪麵先。」如果唔係，佢應該直接訓左。而奈佢唔何既係，佢次次文學測驗都係全班最高分。

「佢唔發功，我地出年DSE死梗啦。」我一路低頭扮寫大綱，一路細細聲咁應Dora。

周老師開始set timer，唔知點解周老師用既timer永遠都係白色大mon，而英文歐Sir用既就永遠係online stopwatch。

set完之後，周老師開始派紙。我望下文學組剩餘既十一條粉腸，一係就係認真寫大綱，一係就發吽哣……呢班嘍囉，點算……

其實我班揀文學既一共有十三個人，點解我話剩餘十一條粉腸？因為有一個唔係粉腸，係真文青女女，我相信佢屌打一系列高登女神。長髮，又白又瘦，雖然唔高又冇胸，五官唔係話特別出眾，但同周老師一樣，談吐既氣質無與倫比。而最吸引我既，係佢既作品。

望住黑板果三個字，腦海中出現大量片段：體育堂？希望？唔放棄既精神？如果係跑道上仆街，一定俾人笑到嘔茄……咦？我諗到啦！

中秋節快樂

d字唔錯

二

好快，周老師派番短文，佢話我作為男仔，寫既野有d陰柔。佢另外又印曬全班同學既作品俾大家，要大家自己睇完再互相評論。我地統稱呢個行為叫「鞭屍」。

「喂林man，你又逗號逗號，逗乜Q啊？」

「咪係，拿，其實你第三行寫得有d肉酸，乜鬼塑膠道，唔靚囉，可唔可以執好d字啊？」

「其實主角想唔想跑咖？」

「林man矯情就預左啦，你記唔記得佢之前寫高考題目那眼睛看著我？深情！你拍馬都追唔上啦Dora！」

「我行蘇軾豪放派，你識條鐵咩！」

「食屎啦，你劉伶咋，番竹林飲酒啦你！」

「Nonono，我呢d融合李白蘇軾既豪放浪漫詩人，你地唔明。」

「屌，做左數學B簿未啊？」

「唔好提，我文人，M1打算放棄。」

「你班男仔唔好咁啦，Dora你篇文咁正面，又講朝陽乜乜乜，做乜個人咁頹。」

「我既頹且正面，外人唔係咁容易看完，買包媽咪麵準備上中史堂先。」

「文睿，你救下Dora啦！」

「我……我都唔識咖，mandy你口才了得，你去啦……」

呢個文睿，就係我所講好欣賞既女仔。

「文睿，你今次好似完得有d突然wor …」

「係啊，你都睇得出？」

當然啦，我留意左你既作品好耐啦。

「嗯，最後講到起點終點，但突然駁一句蘇軾，感覺唔夠流暢……」

「係既…但當時都冇諗太多，覺得好似幾適合，咁就用左。」

「不過我都幾鍾意，尤其係講陽光果度。如果可以再緊扣跑道，就好啦！」

「多謝你啊man，你次次既意見都好有用。」

「我林man當然無所不能啦」

「又囂張啦你！」文睿笑住咁打左我手臂一下，我即刻好大反應咁彈左去課室最後，大叫：「文睿打我啊啊啊啊啊啊啊啊！」

「邊有，我好細力咋！」

「細力唔係打啊？你唔承認啊你唔誠實啊你唔乖啊我要告俾老師知啊告你必告告到你甩褲啊我！」然後我望住head prefect子朗，「啷啷～我要告文睿！」

「阿文，你大個啦，我係唔會理會同處理你地呢種芝麻綠豆既小事。更何況……你兩公婆刷花槍就唔好拎出黎講啦！」子朗講完即刻跑走。

「屌你仆街啷！Dora，con佢！」

「我又con！」「屌，con head prefect！」「正啊屌！」

我地文科班既男仔雖然係少數族裔，但正正因此我地會彼此互射三次，唔係，會建立良好和睦友愛既關係。

如果一直都可以維持到，就好啦。

要練好d至係

三

中六開學冇耐已經好忙，中文統測、英文統測、M1統測又小測、通識essay又剪報、文學默書又測驗、地理map reading又測驗、中史又測驗……都咪話唔恐怖。而更恐怖既係，大家都甘願承受。最癲試過上晝中史測驗，lunch time文學默書，放學留校地理測驗……我地係第二屆dse，壓力唔會比第一屆細。上一屆師兄姐考得好好，老師壓力又大，我地壓力又大……雖然只不過係十月，但已經有師兄姐番黎分享排jupas既心得。

呢日，我同Dora上完堂，搵埋組員去學校圖書館做中史導修。

「都唔知虞老師諗乜既，我地都未升大學就要人做導修……」Dora一路放locker一路抱怨，「平時我地已經夠chur咖啦，點解唔好似其他課題咁教就算？仲要抽中第一組做present，簡直相死……」

「唔係啊，都幾好啊，我地對呢個課題一定會好熟悉，考試出秦始王就發達啦！背都背得番出黎！」我閂埋locker，「咦？文睿你唔係開會咩？學期頭應該要搞d學會招募會員咖喎。」

「係咖，最後一年搞debate啦，都想搞得好好睇睇。我放埋locker就去4A班啦，你地去邊啊？」文睿係locker拎左基本同debate有關既書出黎。

「我地諗住去搵Winnie同Zita做中史導修啊。」Zita係Dora女神，不過唔係重點，重點係文睿同zita唔啱瓦。好似又唔應該講唔啱瓦，應該話佢地唔夾，就算同班第六年都好，佢地都好少交集，可能係氣強問題。

「哦……你地去圖書館？不如一齊行？」

文睿叫到，當然應承啦！路上我地都有講有笑，我地係圖書館前分開，文睿繼續向前行，我地就入左圖書館。

唔知係咪所有學校既圖書館管理員都係中女，我地學校個librarian劉小姐基本上係煩膠，用電腦打字大聲d都話，有一次屌Dora print既時候太大力督部機，屌到佢冇左成個lunch time，之後仲要上體育堂……所以每次Dora去圖書館都必定專登挑戰劉小姐底線。而今次，佢選擇又食媽咪麵……

「林Man，我地當時係約放學後即刻去圖書館？」Dora望左下自修角，發現得小貓三四隻，winnie同zita兩個唔知去左邊。「喂，我去買包媽咪麵。」

「你又黎？唔好啦，上次先俾劉小姐告左俾訓導知，你今次又黎？」

「上次Miss Lam都冇罰我，訓導唔會罰中六學生咖啦，你細個冇聽到高form既師兄姐講咩？到高form，基本上冇老師會計較紀律咖啦……殊，我去買媽咪麵！」

「Dora！」我細細聲叫佢，想制止佢玩命。可惜可惜，當佢拎住包媽咪麵番入黎既時候，劉小姐已經係門口等住佢……

「姚偉軒，又係你！！！！！！」劉小姐既咆哮果然並非浪得虛名。

「我冇食野啊！」Dora處變不驚，依然一副斯斯然既樣子，「我入黎左功課咋劉小姐。」

「你手上既係咩黎咖！」劉小姐一手搶過包媽咪麵，「藍毛毛演奏會啊？！！」

「劉小姐，我都只不過係打算做完功課，離開學校既時候食遮，咁都有錯？」

「你見唔見圖書館門口個牌寫咩？不准進食！只準飲清水！」

「我都話我冇食……係咪劉小姐你肚餓啊？我請你食啦好冇？」Dora再做一個「繼續吹」既動作……

噢Shit……佢中伏了。再見啦Dora，我自己做導修啦。

呢個時候，我褲袋既手機震左下，我去廁所望一望，原來係winnie。

屌又第二屆又m1又文學又中屎
與樓主甚有緣

四

Winnie

上次在線16:02

「man,where r u?????」

「圖書館啊。你同zita去左邊啊？」

Winnie

在線上

「we went to library as well, wait which library did u go?????」

「學校圖書館」

Winnie

在線上

「awwwwww we go to the public one! R u still in scool?」

「係啊，Dora俾劉小姐捉住左……唔知幾時番」

Winnie

在線中

「yikes!!!!!!!!!!!!!Let me talk to zita 」

上次在線 16：05

然後，過左幾分鐘，佢就話同zita唔番學校，各自搵資料，下星期再整合。well，港女都係咁。我是但覆左句ok就出廁所，番左圖書館。我望一望時間，都係四點幾，咁早番屋企都冇野做，學校圖書館既中史書又唔夠多，不如做下英文剪報。於是我係圖書館借左字典，又係書包拎左份英文老師強制每人都要訂既scmp出黎開始做。

呢個九月，係由學生開始既九月。

仲記得係暑假既時候，有班中學生發起反對國民教育，我同Dora都有參加。當時我地冒住暑氣係街頭拉橫額，派單張，去唔同學校提交信件，到後來既九月罷課，學生終於爭取到教育局將國民教育暫緩推行，改為用三年時間討論。好似自從呢個暑假開始，香港有d唔同，scmp都有報導呢件事。

我做完既時候都已經五點，劉小姐自己一個番左圖書館，Dora應該去左訓導處……我執好書包，去訓導處望左下，發現Dora真係俾訓導主任捉住左。

「靖文，你黎就啱啦，你可唔可以幫你兄弟拎番個書包過黎？佢應該要係度寫完悔過書先走得啦。」訓導主任見到我，就拉我入房細細聲講，「其實我都知阿偉軒本身係個乖仔，不過係都要挑戰劉小姐……你醒目既，下次拉住佢啦，我都唔想佢做訓導處常客。」

「miss lam，我勸左啦，佢唔聽啊……」

「下次同佢講，如果佢再係咁挑戰劉小姐底線，我就叫Zita唔同佢來往。」miss lam笑笑口咁講。

「miss lam你都知？」

「梗係知啦，一眼就睇得出啦，偉軒個衰仔一見到zita巡樓就即刻搞事，小學生咁。」

「咁……」

「唔洗咁啦，你幫佢拎書包過黎啦，五點啦，你快d番屋企。」

「好啦, miss lam bye bye。」

幫Dora拎完書包後，我就離開左學校，係樓梯底遇到文睿。

「咦又遇到你既？」我同佢打招呼。

「係囉，好似d電視劇咁，好老土啊哈哈。」文睿將耳邊既頭髮撥左去耳後，顯得更加清爽。

「你完左辯論啦？搭咩啊？一齊行？」

「係啊，今次要準備十一月場比賽，完左呢場，我就要暫時唔再參賽，要考科舉啦。我搭火車啊，你呢？」

「噢，我搭地鐵啊，不過陪你搭一個站再轉地鐵啦。」

「咁好？有求於我？」

「呿！我得閒咋嘛。」係囉，我得閒嘛。

番到屋企，發現檯面有一張紙條，上面寫住：

「文仔：

Mami和Daddy臨時要去陪姨媽食飯，不能與你一起吃了。雪櫃裏有菜、餃子和麵，可以隨便煮來吃。若要省事，可以買外賣。

Mami字」

我放低左張紙，慢慢走入房，打開衣櫃，喺深處拎左一條黑色半截裙出黎。

褪下校褲，我換上黑色半截裙。舒服多了。It is good for me to being a girl.

看故勿認真

文呢

好正 ,未睇過呢種題材嘅文

五

已經唔記得由幾時開始，我會好恨著女仔衫，我唔鍾意一切俾人認為係陽剛既顏色。記得細個既時候，我冇玩過模型車，都冇睇過數碼暴龍、寵物小精靈。我只記得自己好鍾意睇神風怪盜、不思議遊戲……

關於小朋友既記憶，我基本上都好模糊，唯獨是我記得有一幕，係Daddy有一次唔記得因咩事打得我好勁。Daddy從來都唔打我，佢同媽媽一直都好溫柔，但果一日，佢係我玩緊玩具既時候突然拎住藤條打我。

「文仔，你過黎。」

「Daddy？做咩啊？」

我見到Daddy拎左一條野出黎，我唔知係咩，所以我指住佢、問daddy：「咩黎咖？」

Daddy好細聲咁講：「&!*#*938啊，文仔。」

我都未聽得清楚佢講咩，佢就開始用果條野打我。佢一直dup低頭，左手捉住我膊頭，右手一下，兩下，三下……咁打落我手臂、小腿上。

「唔好打啊！Daddy！好痛啊！！Mami！！！！！！！」

Daddy冇因為我既喊聲而停手。我唔知自己俾佢打左幾耐，都唔知道我除左紅印以外有冇其他傷口。

「哇啊啊啊，Mami！！！！！！」我繼續喊，但mami只係企係角落喊……mami，點解你唔阻止daddy啊？我做錯左d咩啊？

「文仔，以後，唔好再同浩喬玩啦，唔準鍾意粉紅色，唔可以著裙。知道未？」daddy終於停手，佢放低過條野，冷冷咁望住我講左以上依幾句話。

「嗚嗚嗚，知……知道……嗚嗚……」

細個既時候真係唔明點解佢要打我，到依家我開始知道……其實daddy一早知道我既問題，佢選擇左呢個方法黎「糾正」我。而mami，佢好似係我被打之後攬住我一齊喊，依家既我估……佢其實都知道，但佢選擇由爸爸做決定。小時候既我俾人咁打完，有一段好長既日子我都好驚同浩喬玩，好驚再俾daddy打。不過，daddy冇再打過我，但開始帶我去上跆拳道班啊柔道班啊等等。其實我唔係好鍾意，但我唔敢拒絕。

到升上小學，其實都冇乜特別。daddy對我既傷害，好快就被新環境既刺激、新朋友既趣事、新老師既教導沖淡，但我謹記daddy所講「唔可以鍾意粉紅色，唔可以著裙」，然後好愉快咁度過我既小學歲月。直到有一日……

果日係小六上學期，學校舉行女生講座。其實我都唔係好知道係黎，但我記得舊年都有女生講座，我偷偷地見到個六年級既女仔尷尷尬尬咁拎住一包野係廁所行出黎，其他女仔就係廁所門口圍住佢密密針。我覺得好有趣，我都好想知道女生講座係乜野。

到我自己升上六年級，以為可以參加女生講座，點知，原來男生冇得參加女生講座，要留係課室聽老師講解男性既青春期……

老師講解既一切野，我都忘記得七七八八，不過老師有幾句說話令我印象深刻。

「各位男同學，你地要知道，男孩子進入青春期既時候，你地會開始生暗瘡、生汗毛 、生腋毛，而且，你既下體附近都會開始生毛。」

「嘩;‘?『=『9292**：90：)4*48」班男同學一聽到呢度就開始興奮。

老師敲左兩下檯，然後繼續講：「你地仲會經歷『夢遺』，即係你地既下體會喺你地訓緊覺既時候分泌出精液，但咁係好正常既，唔需要擔心。另外，你地既下體都會因為受到外界刺激而勃起……」

老師講到呢度，男同學更加興奮，完全嘈到拆天咁。

我記得當時既我好不安，我番到屋企望住自己既下體，覺得佢好肉酸。我唔明白點解男仔要有d咁既野凸出黎，雖然其他人望唔到，但只要我自己一見到，我就好唔舒服。我唔覺得自己應該要企係度小便，所以我寧願扮肚痛，入廁格坐低屙。

到後來，我真係夢遺。我難過左好耐，我覺得自己好污糟……但似乎daddy同mami都好高興，可能因為見到我「循正途」咁成長。至於我中一果年第一次打飛機……我自己唔記得緣由，但只記得……當精液射出既一刻，我心中充滿罪咎感。唔係因為我係基督徒，而係因為我做左件對唔住自己既事。

工作繁重

出左啦
過埋個星期六會冇咁忙啦

自己推

想睇文仔version

已經係啦

定你想睇小時候

繼續推

新讀者lm

算你啦